<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="32"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[Contents





                 序言一          01           序言二         02






                 Unit One


                 The Three Best Foods at Wentzu                                    04


                 Unit Two

                 Frog Suits at Wentzu                                              08


                 Unit Three


                 The Three Landmarks at Wentzu                                      12


                 Unit Four

                 Wu-vehicles at Wentzu                                              16


                 Unit Five


                 Beach Seine Fishing and Sand Baking at Wentzu                      20


                 Unit Six


                 Woodball and Lion Dance at Wentzu                                  24]]></page><page Index="3"><![CDATA[英語遊學塭子




                    在地特色英文系列叢書








                    編著者：屏東大學 潘怡靜，潘怡君，陳美貞

                    編輯群：塭子國小 鐘敏翠、戴玉蘭

                    出版機關：定易股份有限公司


                    地址：高雄市新興區中正三路158號12樓之4

                    電話：07-2352586

                    發行人：陳宗茂


                    出版年月：2022年6月

                    版（刷）次：初版

                    ISBN：9789869894852






                                             各單元課程內容音檔]]></page><page Index="4"><![CDATA[序言一









                         雙語教育、國際教育是國家未來重要的教育政策，


                 而國家認同是推動國際教育的首要學習主題，小學的基礎

                 教育應從認識自我文化出發，讓學生具有本土意識與愛國

                 情操。因此，先從學生成長的家鄉為始，藉由沉浸式與生


                 活化的雙語學習情境，讓孩子能以英語介紹家鄉特色，是

                 塭子國小發展雙語教育的主要目標。





                         塭子國小有幸能參與屏東大學USR朱雀先驅屏東偏

                 鄉三師共學模式計畫，感謝屏東大學應用英語系潘怡靜教

                 授及其團隊，走訪塭子國小，了解學生的在地生活與文化


                 特色，與本校戴玉蘭老師協同，將塭子國小獨有的食、

                 衣、住、行、育、樂，以淺顯易懂及有趣的語彙，編撰塭

                 子在地特色英語教材。]]></page><page Index="5"><![CDATA[01
















                    不僅彙集大學教授、學校教師以及師資生的智慧結晶，再


                    加入道地真人錄音，強化學生英語聽力和口說，讓英教材

                    更生動活潑。




                           您可以從本書認識「塭仔」，如果您有興趣，不妨

                    走一趟塭子國小，還有很多在地文化等您一起來體驗喔！


















                                                                        塭子國小校長

                                                                              鐘敏翠]]></page><page Index="6"><![CDATA[02





                 序言二





                 “ 接軌國際，培育國際競爭力，從小開始 ”





                         人才的培養基本上可以分為基層人才、創新人才與

                 領導人才，目前台灣社會與企業介都努力地想要尋求升級


                 與創新轉型，但若是國家沒有培育足夠的人才，這所談的

                 一切都將只是緣木求魚罷了。因此，全球人才競爭日漸加

                 劇，對於台灣人才的磁吸效應下，國家必需培養自己的人


                 才，而且是未來世界公民與領導的創新人才。




                         國際移動力人才的基本需求除了在地關懷行動力與


                 國際視野、專業與跨領域團隊合作等素養外，具有雙向語

                 言溝通的主決能力即是具備國際競爭力的核心素養。





                         本書的完成是來自於屏東大學大學社會責任朱雀先

                 驅三師共學模式計畫，屏東大學為國民小學師資培育的南

                 台灣重鎮，為了培育國民小學師資，多年來在教育環境、


                 師資培]]></page><page Index="7"><![CDATA[03





                    育及各項教育相關活動，都投入甚多，而本計畫省思大學

                    教授身為知識份子的社會責任，除了在校內培育師資外，


                    也看到屏東地區特性，教師的穩定性及專業性的不足，因

                    此本校教師走出學術的實驗室研究框架，以協助在地偏鄉

                    教師的專業成長為主要目標，希望透過多元的、長期的、


                    專業的支持歷程，分析屏東偏鄉教師的教學困境與成長需

                    求，能適切的回應教師的成長與專業需求。





                           感謝計畫主持人學術副校長林曉雯教授的帶領，協

                    同主持人潘怡靜教授籌劃、塭子國小鐘敏翠校長的支持之

                    下，編製完成本計畫場域學校塭子國小量身訂製的在地特


                    色英語教材，讓培養具國際移動力的幼苗有更多的看見，

                    也符應本計畫在地關懷、聯合國永續發展目標(Sustain-

                    able Development Goals, SDGs)中建構優質教育與減少不


                    平等的計畫宗旨。




                                                             屏東大學教育學系教授

                                                                              陳新豐]]></page><page Index="8"><![CDATA[04 Unit One









                               Unit One







                         The Three Best Foods
                                       at Wentzu]]></page><page Index="9"><![CDATA[The Three Best Foods at Wentzu        05









                    What are the three best


                    foods to eat at Wentzu?





                    The one-night dried ﬁsh is number one on

                    the list. You’ve got to try the rice soup with

                    tuna and ghost shrimp too.


                    Salted  duck  eggs  in  red  soil  are  also

                    must-haves in this town.  Are you hungry?

                    Let’s go grab some delicious treats in the


                    market!












                    塭子的三大美食是什麼？一夜干是名單上的第一名。您也

                    必須試試鮪魚飯湯和紅蝦猴。紅土鹹鴨蛋也是來這個城鎮


                    必吃的。大家餓了嗎？我們去市場買些好吃的吧！]]></page><page Index="10"><![CDATA[]]></page><page Index="11"><![CDATA[]]></page><page Index="12"><![CDATA[]]></page><page Index="13"><![CDATA[]]></page><page Index="14"><![CDATA[]]></page><page Index="15"><![CDATA[]]></page><page Index="16"><![CDATA[]]></page><page Index="17"><![CDATA[]]></page><page Index="18"><![CDATA[]]></page><page Index="19"><![CDATA[]]></page><page Index="20"><![CDATA[]]></page><page Index="21"><![CDATA[]]></page><page Index="22"><![CDATA[]]></page><page Index="23"><![CDATA[]]></page><page Index="24"><![CDATA[]]></page><page Index="25"><![CDATA[]]></page><page Index="26"><![CDATA[]]></page><page Index="27"><![CDATA[]]></page><page Index="28"><![CDATA[]]></page><page Index="29"><![CDATA[]]></page><page Index="30"><![CDATA[]]></page><page Index="31"><![CDATA[]]></page><page Index="32"><![CDATA[]]></page></pages></Search>
